學校停課飯商捐1.5萬飯盒 免費派街坊 靚女空姐義工放假幫手

【好人好事】學校停課飯商捐1.5萬飯盒 免費派街坊

空姐義工郭小姐覺得免費派飯盒活動很有意義，故犧牲了假期前來幫手（周鴻熙攝）

【12:13更新】1.5萬個免費飯盒已派完

超強颱風山竹襲港後，本港中小學及幼稚園昨日及今日一連停課兩天，有飯商供應商積壓了1.5萬個飯盒無法送出，為免浪費亦為了幫助市民，遂決定免費送出該批飯盒。慈善食物回收商「食德好」遂與循道衛理聯合教會聯合派出義工幫忙，並於今晨11時至1時，在大埔富亨邨亨翠樓的大埔循道衛理幼稚園及火炭另一地點，向市民免費派發1.5萬飯盒，獲網民紛紛讚好，結果在一小時內飯盒已全部派員，一眾居民滿足地離去。

有份協助派飯的循道衛理聯合教會大埔堂職員指，今次免費派飯目的有二，一是為免浪費，二是希望幫助有需要的市民，故可容許排隊長每人取多於一個飯盒（可與家人分享）。他強調飯盒是衛生的，但為了保鮮曾經冷藏，故需要先經翻熱才可食用，惟飯盒先到先得，送完即止。《蘋果》現場直擊，義工們一直已為排頭位的一班長派籌，其後並提早了約15分鐘，於10時45分便開始派飯，免街市及長者等得太久。

記者現場所見，排隊領取飯盒者絡繹不絕，人龍最長時有近百人，排隊街坊包括大人、長者以及因停課毋須上學的小朋友，眾人均面露笑容，排隊秩序良好。義工為方便街坊回家與家人齊分享免費飯盒，容許每人取4盒甚至更多的飯盒。街坊蘇女士即帶同兩名年幼子女前來排隊，並取了多個飯盒，她稱讚此活動好有意思，因既可免於浪費，亦可惠及街坊，她指會把飯盒拿回家，如老爺奶奶等三代同堂一起分享這免費午餐。

本身任職空姐的義工郭小姐則指，她今天剛好休假，見到「食德好」招募義工協助派飯，遂決定出一分力，前來幫手派飯。她覺得今次活動非常有意義，因能夠幫助到基層家庭，故犧牲了假期也是值得的。
記者黃麗英

好人好事系統
BTW
靚女空姐呢

系列

靚女...

屌樓上
佢真人幾正的，空姐嚟講個樣好pure

我天真地以為 d 飯盒每日新鮮做

原來中小學生食緊隔夜飯

(雖然無訂飯嘅人都係帶隔夜飯返去）

做義工就靚女空姐唔做義工就係飛雞？

幾似老左既工藤靜香

做唔到飛雞既空姐去做義工

記者黃麗英係咪好樣衰？
咁都覺得個空姐靚？

人地做義工 都要比你地品足評頭

從佢個樣, 皮膚 同 粉紅色 bra 帶/小背心帶 就知佢心地善良

兒登

你要擺低多d證據我地先評論到

uh...

未有 IG, Facebook 之前，我不會作任何評論。

More...

有得埋單，連登仔又咪排隊